從零開始學素描(自我記錄post)

前幾日見到有個post 自學素描

暑假廢青無野做

決定都網上自學下素描

開個post記錄等自己唔好咁快放棄

DAY1

跟個網畫左幾張 識既可以指點下小弟

睇落唔係零啊

5個鐘前學 目標係學到識點素描人

Lm

勁

力度太平均
光位要細力到無力咁
暗位要大力到就斷咁
(當然你枝筆深色啲既就唔色咁大力)

我認為你唔洗咁急住練上陰影先
先學好造型同結構就已經嬴大半

有冇用間尺

定係要練到無間尺畫到直線

幾靚 不過我細個學教條邊唔好比人睇到 細細力就得

新手一定可以用既 最主要練空間感 你慢慢畫下畫下就會覺得把間尺好阻訂好慢 自然就會就咁畫

同埋唔知你刷左定冇 你好似冇起稿 咁樣你個蘋果會空間扭曲咁 你跟上巴打學左結構先再學陰影啦

星期六日兼職 夜晚返研究下

搭車試下畫香蕉 發現個形狀 同比例好難掌握 可以有咩方法易啲畫個形

一開波學下畫立方體先
唔好心急跳步 立方體掌握得好基礎打得好
之前易上手好多架

由畫線，面開始
再畫四方盒
再畫球體。。。。。

自學素描係邊個post?

Watch this?

零基礎，睇網上教學畫木顏色畫，睇下有咩結果

佢用木顏色素描 好似一開始學得好過我

呢個都真係既

Day2

睇左上面巴打話要練下結構

岩岩返到屋企識下畫個格再畫

又真係好似易左

雖然都係好樣衰

星期一開始練下基礎野

好似幾好

唔知對樓主有冇用，貼下啲資源

樓主可以試下用手指or 紙巾去做brending d 陰影
會比你鉛筆和筆觸黎得更soft會更靚
跟住用擦膠去擦翻白做光影